\chapter{Beispiele}
\label{chapter:exm}

\section{URLs Beispiel}

Hier ist ein Beispiel-URL: \url{https://de.wikibooks.org/wiki/LaTeX-W%C3%B6rterbuch:_url}

\section{Abbildugen Beispiel}

\begin{figure}[b]\label{fig:logo}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/tud_logo_rgba.png}
    \caption{Logo der TU Dortmund.}
\end{figure}

\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}\label{fig:logo2}
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/tud_logo_rgba.png}
    \caption{Logo der TU Dortmund.}
\end{wrapfigure}

Irgendwo hier in der nähe befindet sich eine Abbildung.
Siehe dazu~\cref{fig:logo}.

\section{Referenzen Beispiel}

Eine Referenz~\cite{AV88}.
Ansonsten können wir auch den Kapitelanfang ~\cref{chapter:exm} refferieren.

\section{Beispiel ASM Math \& Symb}

\begin{equation*}\label{xx}
    \begin{split}
        a& =b+c-d\\
        & \quad +e-f\\
        & =g+h\\
        & =i
    \end{split}
\end{equation*}

$$\alpha \sum \cap \mathbb{C}$$

\section{Theorem Beispiel}

\begin{definition}[Foo]
    \lipsum[1][1]
\end{definition}

\begin{beispiel}[Foo]
    \lipsum[1][2]
\end{beispiel}

\begin{satz}[Satz des Estragons]
    \lipsum[1][3]
\end{satz}

\begin{beweis}[Satz des Estragons]
    \lipsum[1][4]
\end{beweis}

\section{Abkürzungen Beispiel}

\vgl
\zB
\bzw
\dahe
\etc
\evtl
\ggf
\bzgl
\so
\iA
\sa
\su
\ua
\og
\oBdA
\OBdA

\section{Listen Beispiel}

\begin{enumerate}
    \item lorem
    \item ipsum
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label=\roman*)]
    \item lorem
    \item ipsum
\end{enumerate}

\begin{enumerate}[label={[\Alph*]}]
    \item lorem
    \item ipsum
\end{enumerate}

\section{Beispiel TikZ}

\begin{figure}[h]\label{fig:dfa}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[
            ->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=2.8cm,
            semithick]
        \tikzstyle{every state}=[fill=red,draw=none,text=white]

        \node[initial,state] (A)                    {$q_a$};
        \node[state]         (B) [above right of=A] {$q_b$};
        \node[state]         (D) [below right of=A] {$q_d$};
        \node[state]         (C) [below right of=B] {$q_c$};
        \node[state]         (E) [below of=D]       {$q_e$};

        \path (A) edge              node {0,1,L} (B)
        edge              node {1,1,R} (C)
        (B) edge [loop above] node {1,1,L} (B)
        edge              node {0,1,L} (C)
        (C) edge              node {0,1,L} (D)
        edge [bend left]  node {1,0,R} (E)
        (D) edge [loop below] node {1,1,R} (D)
        edge              node {0,1,R} (A)
        (E) edge [bend left]  node {1,0,R} (A);
    \end{tikzpicture}
    \caption{DFA.}
\end{figure}

\lipsum

\section{Beispiel Farbige Kisten}

\begin{tcolorbox}
    This is a \textbf{tcolorbox}.
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[
        colframe=black,
        colback=black!5!white,
        boxrule=0.5pt,
        coltitle=black,
        sharp corners,
    ]
    This is a \textbf{tcolorbox}.
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[
        colframe=black!30!white,
        colback=black!5!white,
        coltitle=black,
        sharp corners,
        title=Dr. Kiste,
    ]
    This is a \textbf{tcolorbox}.
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[
        enhanced,
        borderline west={5pt}{0pt}{gray},
        boxrule=0pt,
        frame hidden,
    ]
    This is a \textbf{tcolorbox}.
\end{tcolorbox}

\section{Code}

\begin{minted}[linenos]{c}
int main() {
printf("hello, world");
return 0;
}
\end{minted}
